<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vejrmanden.dk</title>
    <link>https://vejrmanden.dk/</link>
    <description>Recent content on Vejrmanden.dk</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>da_DK</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 06:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://vejrmanden.dk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Derfor rammer vejrappen ofte forkert om sommeren</title>
      <link>https://vejrmanden.dk/posts/2025-08-05-derfor-rammer-vejrappen-ofte-forkert-om-sommeren/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://vejrmanden.dk/posts/2025-08-05-derfor-rammer-vejrappen-ofte-forkert-om-sommeren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;billede&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-og-hvorfor-det-ikke-nødvendigvis-betyder-at-prognosen-er-dårlig&#34;&gt;– og hvorfor det ikke nødvendigvis betyder, at prognosen er dårlig&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Af &lt;a href=&#34;thomas@vejrmanden.dk&#34;&gt;Thomas Mørk&lt;/a&gt;, meteorolog.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du har pakket parasollen, fyldt picnickurven og fundet solbrillerne frem. Din vejrapp lovede sol hele eftermiddagen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Men idet du træder ud, falder de første tunge dråber. Én sky bliver til ti – og pludselig står du midt i et uventet regnskyl. Kender du det?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vejrapps er smarte, men sommervejret sætter dem på prøve. Især i sommermånederne er der stor risiko for, at vejrsymbolet ikke rammer det, du faktisk oplever.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Om mig</title>
      <link>https://vejrmanden.dk/about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:45:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://vejrmanden.dk/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg er født i 1979 og voksede op i Skagen, hvor lyset, vinden og horisonten tidligt fangede min opmærksomhed. Fascinationen af vejret blev ikke mindre med årene – så jeg flyttede til København for at læse meteorologi på Københavns Universitet og blev ansat som meteorolog på DMI i 2002. Året efter var jeg færdiguddannet operationel meteorolog, og i årene efter blev jeg seniormeteorolog inden for civil luftfart.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I 2013 skiftede jeg kort sagt skærme: fra radarskærme til tv-skærme – og blev vejrvært på TV 2. I 2022 tog jeg springet til DR Vejret, efter en lille afstikker til energihandelsbranchen. Her kombinerer jeg min faglige baggrund med formidling, når jeg fortæller om alt fra højtryk og koldfronter til varme sommerdage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
